﻿# Glosario
# 

|                        		|       Definicion  	|     URL	|
| :-------------------------:	| :------------------: 	| --------	|
| Control de versiones (VC)		|   El control de versiones permite ir guardando cada cambio que se ha producido en un codigo. | [link](https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Acerca-del-control-de-versiones)	|
| Control de versiones distribuido (DVC)	|   Este permite que los usuarios tengan una replica del repositorio	, en caso de que haya que restaurar alguna, cualquier usuario podrá reponerlo. |[link](https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Acerca-del-control-de-versiones)	|
| Repositorio remoto y Repositorio local		|  El repositorio remoto es un conjunto de versiones que son guardadas en internet, en cambio, el repositorio local las versiones son guardadas en el ordenador.  | [link](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Trabajando-con-repositorios-remotos)|
| Copia de trabajo / Working Copy	| La copia de trabajo es una clonación de un repositorio completo, el cual, permite el trabajo independiente, además de poder subir los cambios producidos en la copia.	|[link](https://www.thomas-krenn.com/en/wiki/Git_Basic_Terms)	|
| Área de Preparación / Staging Area	| Es uno de los tres estados en que pueden estar los archivos, el área de preparación es un archivo que ha sido modificado y que requiere una confirmación. 	|[link](https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Fundamentos-de-Git)	|
| Preparar Cambios / Stage Changes	| Prepara cambios es un paso antes de la confirmación, este permite crear confirmaciones parciales, o modificar un archivo, preparar los cambios, modificarlo nuevamente y solo confirmar o revertir a la modificación original.|[link](https://softwareengineering.stackexchange.com/questions/119782/what-does-stage-mean-in-git)|
| Confirmar cambios / Commit Changes	| La forma canónica de referirse a una confirmación de cambios es indicando su código SHA-1.	|[link](https://git-scm.com/book/es/v1/Las-herramientas-de-Git-Selecci%C3%B3n-de-confirmaciones-de-cambios-concretas)
| Commit			| Este comando se encarga de confirmar todos los archivos que han sido modificados y añadidos al área de preparación.		|[link](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Guardando-cambios-en-el-repositorio)	|
| Clone				|Este permite clonar un repositorio completo en un directorio especifico|[link](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Obteniendo-un-repositorio-Git)|
| Pull				| El comando pull permite recuperar y unir de forma automática la rama remota con la rama actual, es decir, el repositorio remoto con el local		|	[link](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Trabajando-con-repositorios-remotos)|
| Push				|Se encarga de enviar las confirmaciones hechas en el repositorio local al repositorio remoto.	|[link](https://help.github.com/articles/pushing-to-a-remote/)	|
| Fetch				| Este comando permite actualizar tus referencias remotas, es decir, que recupera solo el contenido del servidor que no se tiene. Lo que se recupera no es una copia editable local, este simplemente prepara una rama remota.  |[link](https://git-scm.com/book/es/v1/Ramificaciones-en-Git-Ramas-Remotas)	|
| Merge				|El comando merge se encarga de agregar los cambios a la rama master, la cual, apuntará al mismo sitio que la rama que fue añadida.  	| [link](https://git-scm.com/book/es/v1/Ramificaciones-en-Git-Procedimientos-b%C3%A1sicos-para-ramificar-y-fusionar)	|
| Status			| Se encarga de visualizar el estado de los archivos.	|[link](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Guardando-cambios-en-el-repositorio)	|
| Log				|El comando log se encarga de mostrar una lista que contiene todas las confirmaciones hechas sobre un repositorio, las más recientes serán mostradas primero. |[link](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Viendo-el-hist%C3%B3rico-de-confirmaciones)	|
| Checkout			| Este comando permite saltar de una rama a otra.		|[link](https://git-scm.com/book/es/v1/Ramificaciones-en-Git-Procedimientos-b%C3%A1sicos-para-ramificar-y-fusionar)	|
| Rama / Branch		| La rama permite trabajar de manera independiente y paralela, aunque tardemos en terminar el trabajo dado, no afectará a la producción del código de la rama principal. 	|[link](https://www.arsys.es/blog/programacion/ramas-git/)	|
| Etiqueta / Tag	| Las  etiqueta son puntos específicos e importantes de un proyecto, generalmente son usados para marcar versiónes.	|[link](https://filisantillan.com/creando-etiquetas-con-git/)	|